% !TeX root = ../main.tex

\usepackage{ifxetex}

\ifxetex

	% "An Alternative to Babel for XeLaTeX and LuaLaTeX"
	\usepackage{polyglossia}
	\setmainlanguage[spelling=new]{german}

\else

	% Deutsche Bezeichnungen (wie z.B. "Abbildung" statt "Figure")
	% Deutsche Silbentrennung
	% Beachte das *n* für *neue* deutsche Rechtschreibung
	\usepackage[ngerman]{babel}
	
	% Sagt LaTeX, welches Encoding die tex-Dateien haben,
	% damit Sonderzeichen (wie z.B. Umlaute) richtig interpretiert werden
	\usepackage[utf8]{inputenc}
	
	% Silbentrennung von Wörtern mit Umlauten
	% Kopieren von Umlauten aus dem pdf
	% Korrekte Umsetzung von Zeichen wie <, > und |
	\usepackage[T1]{fontenc}
	
	% Ändert die Schriftart, weil fontenc T1 auf manchen Systemen eine unsaubere Schrift verwendet
	% und Ligaturen beim Kopieren aus dem pdf sonst Probleme machen können
	\usepackage{lmodern}
\fi

%WARNING: csquotes should be loaded after fvextra (which is loaded by minted)
% csquotes can *not* be loaded with \AtEndPreamble,
% otherwise you will always get English quotation marks.
%    \enquote{...}
%    \textelp{}
%\usepackage{csquotes}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.6em}
